<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Name of the app -->
    <string name="app_name">Gorgo Tour Guide</string>

    <!-- Name of the fragment dedicated to the general information about the town -->
    <string name="general_info_fragment">La Città</string>

    <!-- Name of the fragment dedicated to the things too see in town  -->
    <string name="places_to_see_fragment">Cosa vedere</string>

    <!-- Name of the fragment dedicated to the things to do in town -->
    <string name="events_in_gorgonzola_fragment">Cosa fare</string>

    <!-- Name of the fragment dedicated to the directions to get to the town -->
    <string name="flora_of_naviglio_della_martesana_fragment">Indicazioni</string>

    <!-- General text for the content decription of the images -->
    <string name="a_view_of_gorgonzola">uno scorcio di gorgonzola</string>

    <!-- Title of the Card about basic info about the town -->
    <string name="gorgonzola">Gorgonzola</string>

    <!-- Text of the basic description about the town -->
    <string name="gorgonzola_description">
        Gorgonzola è un comune italiano della Città Metropolitana di Milano, in Lombardia.\nGli
        abitanti, circa 20500, sono chiamati gorgonzolesi.\nGorgonzoeula (IPA: [ɡurɡũˈdzøːla])
        è il nome della città in dialetto milanese. La città è chiamata da
        alcuni suoi abitanti GorgoTown, in modo affettuoso e informale.\nOltre al suo
        caratteristico centro, nel suo territorio sono presenti le frazioni di Località
        Produttiva, Frazione riva, Cascina Mugnaga, cascina Vergani, Cascina Nuova e
        Cascina Antonietta.
    </string>

    <!-- Title of the Card about basic geographical info about the town -->
    <string name="geography">Geografia</string>

    <!-- Text of the basic geographical description of the town -->
    <string name="geographical_info">
        Gorgonzola è situata a 133 m s.l.m. a circa 13 Km Nord &#8211; di Milano, nel territorio della
        Martesana, un tempo chiamata contado della Martesana.\nIl territorio è completamente
        pianeggiante e attraversato dal Naviglio della Martesana e dal torrente Molgora.\nNon
        lontane, a Nord, si trovano le Prealpi di Bergamo e di Lecco e la Valtellina.
    </string>

    <!-- Title of the Card about gorgonzola cheese -->
    <string name="cheese">Formaggio Gorgonzola</string>

    <!-- Text about gorgonzola cheese -->
    <string name="gorgonzola_cheese_info">
        Secondo molti Gorgonzola è il luogo di nascita dell\'omonimo formaggio erborinato,
        nel 879, ed è stata per molti secoi il suo principale centro di produzione e
        commercio.\nInizialmente chiamato Stracchino di Gorgonzola e poi anche
        Stracchino verde, il Gorgonzola veniva prodotto con il latte delle vacche stanche
        (stracch in dialetto) che in autunno effettuavano la transumanza
        dagli alpeggi estivi.\nLa produzione del Gorgonzola si è estesa nel tempo in
        un\'area compresa tra Lombardia e Piemonte ed è ora definita dal marchio DOP
        e dal Consorzio per la Tutela del Formaggio Gorgonzola D.O.P. che ne disciplina
        anche le procedure di lavorazione.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Parco Agricolo Sud Milano -->
    <string name="parco_agricolo">Parco Agricolo Sud Milano</string>

    <!-- Text about Parco Agricolo Sud Milano -->
    <string name="parco_agricolo_info">
        Gorgonzola è il comune sito più a Nord Est del Parco Agricolo Sud Milano, che
        si estende nei comuni della metà meridionale della fascia metropolitana che
        circonda Milano.\nL\'attività agricola è alla base della tutela di ambiente e
        territorio, anche se sono presenti aree inalterate e protette che rendono
        il parco ricco di biodiversità vegetale e animale.\nL\'attività turistica
        presente è di tipo rurale e naturalistico.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Gorgonzola in letterature -->
    <string name="literature_curiosity">Curiosità Letteraria</string>

    <!-- Text of the literature curiosity about Gorgonzola -->
    <string name="literature_curiosity_text">
        Nel capitolo XVI de I promessi Sposi scritto da Alessandro Manzoni si racconta
        che Renzo, scappando da Milano, dove era stato coinvolto in una rivolta e
        rischiava di essere arrestato, si diresse verso Bergamo, nella Repubblica di
        Venezia, e si fermò per cenare in un\'osteria a Gorgonzola.
    </string>

    <!-- Title of the Card about the twin towns of Gorgonzola -->
    <string name="twin_towns">Città Gemellate</string>

    <!-- Text about the twin towns of Gorgonzola -->
    <string name="twin_towns_info">
        Dal 2003 la città francese di Ambert, in Auvergne.\nLe due città, poste a latitudini
        quasi uguali, sono famose per i formaggi erborinati Fourme d\'Ambert e
        Gorgonzola\nDal 2008 Annweiler am Trifels, nel circondario della Weinstraße
        Meridionale in Renania-Palatinato, Germania.
    </string>

    <!-- Title of the Card about the naviglio martesana -->
    <string name="naviglio">Naviglio della Martesana</string>

    <!-- Text about the naviglio martesana -->
    <string name="naviglio_info">
        Il Naviglio della Martesana è una caratteristica distintiva dell\'identità del
        territorio che attraversa.\nE\' un canale artificiale lungo 38 Km che riceve
        le acque del Fiume Adda a Concesa, frazione di Trezzo d\'Adda, attraversa il
        territorio della Martesana e arriva fino a Milano, dove si integra nel suo sistema
        idrico ormai in gran parte interrato.\nLa sua costruzione iniziò sotto il Duca di
        Milano Francesco Sforza nel 1457, fu navigabile dal 1482 e finito nel 1496 sotto
        Ludovico il Moro, sebbene in seguito siano state apportate alcune importanti
        modifiche.\nA quei tempi la Martesana era importante non solo per l\'attività
        agricola ma anche per la sua posizione strategica, vicina al confine con la
        Repubblica di Venezia.\nIl naviglio è stato molto importante per muovere le
        macine, le presse dei frantoi, filatoi e cartiere, per collegare Milano all\'Adda
        e al Lago di Como, per spostare persone, generi alimentari e merci avanti e
        indietro.\nCol tempo alcune famiglie nobili cittadine hanno stabilito le loro
        residenze di campagna lungo il naviglio.\nLe barche coprivano l\'intero tragitto
        da Trezzo d\'Adda in 7 ore e mezza, da Milano 12 ore trainate da cavalli.\nIl
        naviglio non è più navigabile dal 1958, pur rimanendo importantissimo sia per
        la raccolta e la regolazione dell\'acqua piovana sia a fini irrigui.
    </string>

    <!-- Title of the Card about the sanctuary in Gorgonzola -->
    <string name="sanctuary">Santuario della Madonna dell\'Aiuto</string>

    <!-- Text about the twin towns of Gorgonzola -->
    <string name="sanctuary_info">
        Questa piccola chiesa a navata unica era un tempo dedicata a San Pietro e
        apparteneva a un antico convento degli Umiliati di cui forse era la
        cappella.\nLa sua fondazione risale al secolo XIII.\nParte del convento è ancora
        visibile nella splendida Corte dei Chiosi.\nNel XVI il Vescovo di Bobbio Francesco
        Maria Abbiati, nativo di Gorgonzola, donò una riproduzione della Madonna raffigurata
        nel Santuario di Bobbio.\nIl piccolo Santuario gorgonzolese fu in seguito dedicato
        alla Madonna dell\'Aiuto per devozione popolare.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Ca\' Busca -->
    <string name="ca_busca">Ca\' Busca</string>

    <!-- Text about about Ca\' Busca -->
    <string name="ca_busca_info">
        Ca\' Busca, come viene comunemente chiamata Villa Serbelloni Busca Sola Cabiati,
        era la residenza di campagna dell\'antica e nobile famiglia milanese dei
        Serbelloni.\nEssa è composta da un edificio padronale, un sistema di corti rurali,
        una torre cinquecentesca, un ponte coperto in legno che scavalca
        il Naviglio della Martesana.\nAcquistata dal comune nella seconda metà del XX secolo,
        parte di essa ospita la sede della biblioteca pubblica, in parte ospita
        abitazioni private.\nIl bellissimo parco della villa è diventato un giardino pubblico molto amato.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Serbelloni Hospital -->
    <string name="old_hospital">Ospedale Serbelloni</string>

    <!-- Text about Serbelloni Hospital -->
    <string name="old_hospital_info">
        Nel 1802 il Duca Gian Galeazzo Serbelloni lasciò nel suo testamento terre
        destinate alla costruzione di una chiesa e di un ospedale.\nNel 1802 la figlia
        Maria Luigia iniziò la sua costruzione dell\'ospedale grazie al Legato Pio Serbelloni
        e all\'Opera Pia Gagnola.\nIl progetto fu affidato all\'Architetto Giacomo Muraglia
        che concepì una struttura dall\'aspetto signorile, realizzata secondo i più avanzati
        standard igienico sanitari di quell\'epoca.\nIl corpo storico non è più utilizzato dal 1975,
        quando fu giudicato non più idoneo alla funzione ospedaliera, che ora viene effettuata
        in strutture più moderne.
    </string>

    <!-- Title of the Card about the main Church of Gorgonzola -->
    <string name="major_church">Chiesa Prepositurale SS MM Gervasio e Protaso</string>

    <!-- Text about the main Church of Gorgonzola -->
    <string name="major_church_info">
        Questa è la chiesa principale della città e fu costruita in sostituzione di
        una più antica, che risaliva al X secolo.\nLa nuova chiesa fu costruita secondo
        il volere di Gian Galeazzo Serbelloni da sua figlia.\nLa sua costruzione fu
        affidata all\'architetto Simone Cantoni e completata nel 1820 da Giacomo Muraglia
        che costruì anche il campanile.\nSi compone di una struttura elegante e armoniosa
        in stile neoclassico.\nIl Mausoleo di Serbelloni si erge su uno dei lati, il Naviglio
        scorre sull\'altro.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Palazzo Pirola -->
    <string name="palazzo_pirola_fregnaneschi">Palazzo Fregnaneschi &#8211; Pirola</string>

    <!-- Text about Palazzo Pirola -->
    <string name="palazzo_pirola_fregnaneschi_info">
        La villa, che sorge parallela al corso del naviglio, è menzionata già nel 1722 nel
        primo catasto ausburgico come una proprietà della famiglia Fregnaneschi. Successivamente
        la proprietà passo ad altre famiglie. Negli ultimi decenni del XX secolo il palazzo è stato
        frazionato in unità abitative private.\nDal 2002 è sotto tutela. I seguenti lavori di
        restauro hanno donato un nuovo splendore a questo edificio dall\'aspetto neoclassico
        e hanno riportato alla luce elementi decorativi che si pensavano perduti.\nIl piano
        terra è di proprietà del Comune di Gorgonzola.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Giardino Sola Cabiati -->
    <string name="public_park">Giardino Sola Cabiati</string>

    <!-- Text about  -->
    <string name="public_park_info">
        Parco pubblico Giardino Sola Cabiati\nVia del Parco\nAperto al pubblico\nDa Aprile a Settembre
        8:00 &#8211; 20:00\nDa Ottobre a Marzo 8:00 - 17:30\nSocio del ReGiS - Rete dei Giardini Storici.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Stadio Comunale Città di Gorgonzola -->
    <string name="stadium">Stadio Comunale Città di Gorgonzola</string>

    <!-- Text about Stadio Comunale Città di Gorgonzola -->
    <string name="stadium_info">
        Lo stadio ospita le partite dell\'A.S. Erminio Giana, la principale squadra di calcio
        della città che milita nella LegaPro del campionato di calcio italiano.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Cinema -->
    <string name="cinema">Sala Argentia</string>

    <!-- Text about Cinema-->
    <string name="cinema_info">
        Sala Argentia\nVia Matteotti 30\nCinema and Teatro\nChisura estiva in Luglio e Agosto\nPer informazioni:\nhttp://www.argentia.it/
    </string>

    <!-- Title of the Card about Sports Centre -->
    <string name="sports_centre">Centro Sportivo</string>

    <!-- Text about Sports Centre -->
    <string name="sports_centre_info">
        Centro sportivo Seven Infinity\nVia Toscana 7\nFitness\nTennis\nSPA &amp; wellness\nCalcio/n
        Piscina interna\nLido estivo\nPer informazioni: https://www.seveninfinity.it/
    </string>

    <!-- Title of the Card about the  library -->
    <string name="public_library">Biblioteca civica \"Franco Galato\"</string>

    <!-- Text about the public library -->
    <string name="public_library_info">
        Biblioteca civica "Franco Galato"\nAppartiene a CUBI, rete di biblioteche pubbliche\nVia
        Montenero 30\nOrario di apertura:\nGiovedì e Sabato 9:30 &#8211; 12:30\nDa
        Giovedì a Sabato 14:00 &#8211; 18:30\nPer studio o la lettura di quotidiani e riviste:\nMartedì,
        Mercoledì e Venerdì 9:30 &#8211; 12:30\nRicerca online per i titoli disponibili:\nhttp://www.cubinrete.it
    </string>

    <!-- Title of the Card about events Palazzo Pirola -->
    <string name="events_pp">Palazzo Pirola</string>

    <!-- Text about events in Palazzo Pirola -->
    <string name="events_pp_info">
        Eventi e mostre.\nPer informazioni: http://palazzopirola.it/
    </string>

    <!-- Title of the Card about sagra gorgonzola -->
    <string name="sagra">Sagra Nazionale del Gorgonzola</string>

    <!-- Text about sagra gorgonzola -->
    <string name="sagra_info">
        Ogni anno dal 1998, intorno al terzo fine settimana di settembre c\'è una grande festa in città,
        le strade vengono popolate da tante persone che vengono a celebrare il
        famoso formaggio blu nella sua città natale, da cui ha preso il nome.\nAffollata e
        allegra, è una festa di fine estate piena di eventi, bancarelle, buon cibo,
        buon vino, buona birra ma soprattutto tanto gorgonzola.
    </string>

    <!-- Title of the Card about Saint Catherine Fair -->
    <string name="fair">Fiera di Santa Caterina</string>

    <!-- Text about Saint Catherine Fair -->
    <string name="fair_info">
        Nel 1785 fu istituita una nuova fiera, che divenne un importante appuntamento
        annuale in cui vendere e acquistare prodotti agricoli e caseari, animali di cortile e
        da lavoro.\nDa allora ogni anno la Fiera di Santa Caterina si svolge il fine settimana
        intorno al 25 novembre, giorno dedicato a alla Santa di Alessandria di Egitto.
        Oggi l\'aspetto agricolo è meno pronunciato, tuttavia resta una fiera molto
        sentita e allegra, che segna il passaggio dal profondo autunno all\'inverno.
    </string>

    <!-- Title of the Card about art market -->
    <string name="mercatino">Mercatino di Arte e Cultura</string>

    <!-- Text about art market -->
    <string name="mercatino_info">
        Ogni prima domenica del mese, esclusi gennaio e agosto.\nVia e Piazza Italia,
        Via Cavour e Piazza San Francesco.
    </string>

    <!-- Title of the Card about art market -->
    <string name="car_directions">Automobile</string>

    <!-- Text about art market -->
    <string name="car_directions_info">
        Da Milano o Bergamo con la strada provinciale ex strada statale 11 Padana Superiore
        (SP EX SS 11), che collega Torino a Venezia, attraversando la Pianura Padana
        passando per Milano.\nDa Monza e Brianza a Melzo con la strada provinciale SP13.
    </string>

    <!-- Title of the Card about art market -->
    <string name="metro_directions">Metropolitana</string>

    <!-- Text about art market -->
    <string name="metro_directions_info">
        A Gorgonzola ci sono tre fermate della tratta Milano &#8211; Gessate della
        Linea2, o linea verde, della metropolitana di Milano:\nVilla Pompea (Frazione Riva),
        Gorgonzola, Cascina Antonietta.
    </string>

    <!-- Title of the Card about art market -->
    <string name="bike_directions">Bicicletta</string>

    <!-- Text about art market -->
    <string name="bike_directions_info">
        La ciclabile della Martesana che parte da Milano, in via Melchiorre Gioia a Cassano d\'Adda.
        Da qui è possibile raggiungere Lecco proseguendo sulla Ciclabile dell\'Adda,
        che segue il percorso del fiume.\nUna ciclabile da Gorgonzola a Melzo è in costruzione.
    </string>

    <!-- Title of the Card about art market -->
    <string name="bus_directions">Autobus</string>

    <!-- Text about art market -->
    <string name="bus_directions_info">
        Autobus Z403 per Melzo dalla stazione della metropolitana Gorgonzola M2.
    </string>

    <!-- Title of the Card about art market -->
    <string name="train_directions">Treno</string>

    <!-- Text about art market -->
    <string name="train_directions_info">
        Nella vicina città di Melzo treni per Milano e Treviglio, e da qui per Bergamo,
        Bresciia e Venezia.
    </string>


</resources>